點解有錢佬要交税養窮人？

見到退税定派錢個post有啲人開始有呢個問題，有冇人可以用簡單文字解答下佢地

因為佢地既有錢係建基係剝削窮人之上。例如樓價升，物價升人工唔升，剝削人工，福利。無償ot等

因為窮人係支撐有錢佬事業嘅重要成員

維持社會穩定

响資本主義角度眼中
有錢佬交稅整個社會福利出黎係為左平衡
平衡既意思簡單啲黎講係安撫窮人
因為有錢佬係透過窮人賺錢。

响社會學既馬克思角度中
窮人係無產階級，無生產手段，只有賣勞力
有錢佬係具生產手段，即資產階級
有錢佬會透過剩餘價值去賺更多既錢
即係對無產階級剝削
馬克思仲話終有一日窮人受盡壓逼後會揭竿起義，推翻有錢佬

為左保住社會安寧，政府需要平衡所有人民
所以就要抽稅，再轉做福利，安撫民心
歷代起義皆因民生問題

講錯/講得唔好請指點

窮人無飯開咪殺晒班有錢佬

老實講係無呢個義務，你可以當係政府取代左善堂既角色，好多窮人直頭拒絕工作過請問點比人剝削

咁窮人都有價值既，如果唔係叫有錢佬做飲食業，清潔啊?

社會安寧有錢佬得益最大中產次之，所以其實税收即係一種維穩費，從安寧社會得益越多就要比越多

好簡單 因為大家都係得一條命

無大量窮人支持 邊會有有錢人

唔係有錢人交稅養窮人
交稅係 for 成個社會運作
賺錢多交多 d
賺錢少交少 d
賺得多就唔需要咁多福利
賺得少就需要多 d 福利
窮人可以變有錢
有錢人可以變窮
理論上係公平嘅

交稅令財富均等/保護窮人係經濟學教本myth黎架啫
歷史上tax 係要黎支持貴族/執政王朝生活開支同軍政開支

當代無左貴族/王朝, 啲錢咪又係益返當權者同佢班支持者
啲大公司(ibank/big4)請人請埋啲王親國戚建立所謂"networking", 袋落袋嘅錢仲係有一大部分落佢地袋入面
有邊間大公司無呢啲王親國戚?

亦有人係唔想被剝削，想搵份正常工
但閪工太多搞到搵好耐先有工

李家誠交稅仲少過廢老

樓價升賺錢，經濟學有個terms叫free rider。

一句到尾你有種咪唔好交囉 你係驚個法律責任姐